# java.io

### Замечания:
> 1. Если приложение считывает информацию из файла, то необходимо 
     указать кодировку, в которой она записана. По умолчанию 
     использовать кодировку из системного свойства `file.encoding`.
> 1. Если явно не указан язык, на котором записана входная текстовая информация, 
     то использовать текст на языке, который содержит кириллицу 
     (русский, украинский языки) и латиницу (английский язык).
> 1. Имена входных и выходных файлов указаны относительно значения системного 
     свойства `user.dir` (совпадает с корневым каталогом проекта).
> 1. При выводе информации используйте ограничитель строки, 
     получаемый динамически (`System.lineSeparator()`).
> 1. При тестировании не используйте абсолютные адреса файлов, 
     задавайте относительные пути от корня проекта, иначе проект не будет собран.
> 1. Вы можете создавать дополнительные методы, если это необходимо.
> 1. В корневом пакете создать класс Demo, который демонстрирует работу 
     всего написанного функционала. 
>> **Помните!!!** В проекте есть классы, требующие консольного ввода. На тестовом 
   сервере никто, ничего руками вводить не может. Как эмулировать пользовательский 
   ввод - см. "Demo".    

## [Part 1](src/main/java/com/epam/rd/io/Part1.java)

Реализовать класс, который выводит содержимое текстового файла в консоль, 
инвертируя регистр всех символов каждого слова, которое содержит более 3 символов. 
*Под словом понимать непрерывную последовательность символов латиницы или кириллицы.*

Если кодировка не задана, то см. Замечания в начале.

Если имя файла не задано, приложение выбрасывает `IllegalArgumentException`.

## [Part 2](src/main/java/com/epam/rd/io/Part2.java)

Реализовать приложение, которое:

1. по команде `-generate` создаёт массив целых чисел указанного размера, в заданном диапазоне чисел и записывает в
   текстовый файл - числа разделенные пробелом.

```
java com.epam.rd.io.Part2 -generate <size> <min_bound_inclusive> <max_bound_exclusive> <name_of_file>
```

2. по команде `-sort` читает указанный текстовый файл со случайными целыми числами и записывает его содержимое в другой
   файл, отсортировав числа по возрастанию. Затем содержимое, как есть, обоих файлов (числа разделенные пробелом)
   выводит в консоль.

```
java com.epam.rd.io.Part2 -sort <name_of_input_file> <name_of output_file>
```

Для сортировки написать собственный метод, который осуществляет сортировку некоторым алгоритмом, например "пузырьком".

Выходной файл должен быть текстовым (читабельным).

Команда и её параметры принимаются как параметры командной строки.

Если параметры не корректны, то выводит в консоль правила использования приложения:

```
Usage: 
   java com.epam.rd.io.Part2 -generate <size> <min_bound_inclusive> <max_bound_exclusive> <name_of_file>
   java com.epam.rd.io.Part2 -sort name_of_input_file name_of output_file
```

#### Пример консольного вывода

```
input  ==> 30 23 16 16 9 23 3 18 21 29
output ==> 3 9 16 16 18 21 23 23 29 30
```

При возникновении любой ошибки ввода/вывода её текст должен выводиться в стандартный поток **ошибок**, 
а также, в стандартный поток **вывода** должны выводиться правила использования приложения.

> Вы можете воспользоваться сторонним библиотеками для работы с командной строкой,
> например: [Apache Commons CLI](https://commons.apache.org/proper/commons-cli/)
> ([maven repository](https://www.google.com/search?q=commons-cli+maven))
> или реализовать самостоятельно.

## [Part 3](src/main/java/com/epam/rd/io/Part3.java)

Файл содержит символы, слова, целые числа и числа с плавающей точкой.

Написать класс, который имеет следующую функциональность:
в цикле пользователь вводит тип данных (один из: `char`, `String`, `int`, `double`), 
в ответ приложение печатает в консоль (выводит в стандартный поток **вывода**) 
все значения соответствующих типов, которые существуют в файле. 

Если таких значений нет, то приложение должно
выводить в стандартный поток **вывода** сообщение `No such values`.

Если пользователь вводит слово `stop`, то происходит выход из цикла.

Если пользователь вводит что-либо отличное от `char`, `String`, `int`, `double`, `stop`, 
то приложение должно выводить в стандартный поток **вывода** сообщение `Incorrect input`.

> 1. Задачу решить с использованием регулярных выражений.
> 1. При чтении файла использовать системную кодировку из свойства `file.encoding`.

Имя файла принимается как параметр командной строки. 

При любых ошибках ввода/вывода в стандартный поток **ошибок**
должно выводиться сообщение об ошибке и правила использования приложения в стандартный поток **вывода**.

> `String` - последовательность символов два и более.
>
> `char` - одна буква.
>
> `int` - непрерывная последовательность цифр.
>
> `double` - последовательность цифр с точкой (пример: 12.2 .23 14.).

#### Пример исходного файла:
```
a bcd 43.43 432
и л фыва 89 .98
```

#### Пример содержимого консоли:
```
char<Enter>
a и л
String<Enter>
bcd фвыа
string<Enter>
Incorrect input
int<Enter>
432 89
double<Enter>
43.43 .98
stop<Enter>
```

## [Part 4](src/main/java/com/epam/rd/io/Part4.java)

Реализовать класс, который имплементирует интерфейс `java.lang.Iterable<String>`. 
Класс должен разбирать текстовый файл и возвращать предложения из файла. 
Метод `iterator()` данного класса должен возвращать объект итератор -
экземпляр внутреннего класса. Метод `Iterator#remove` должен бросать 
исключение `UnsupportedOperationException`. 

Под предложением понимать непрерывную последовательность символов 
латиницы или кириллицы, начинающеюся с заглавной буквы и заканчивающуюся 
символами `.`, `!`, `?`.

Предложение возвращается "как есть" с несколькими пробелами подряд, 
переносами строк, дополнительными знаками перпинания...

Исходный текст:
```
... a perfect murderer. He cooks up a plan    to rob his own 
   bank at Pittsville   and make it look as   if his secretary, 
   Alice Craig and her boyfriend, had made off with the looted 
money. Alice, who ...
```
Результат:
```
He cooks up a plan    to rob his own 
   bank at Pittsville   and make it look as   if his secretary, 
   Alice Craig and her boyfriend, had made off with the looted 
money.
```

> Не допускается использовать существующие реализации итераторов из 
> контейнерных классов!

### Замечание:
> Напишите регулярное выражение, которое "выделяет" предложения в тексте, 
> далее используйте объект `Matcher` при реализации методов интерфейса Iterator.
> 
> Помните, `Matcher#find` смещает внутреннюю позицию в отличие от `Iterator#hasNext`

## [Part 5](src/main/java/com/epam/rd/io/Part5.java)

Создать пакеты ресурсов (properties файлы) для двух локалей: **ru** и **en**. 
Пакеты содержат как минимум две записи.

Входной пакет ресурсов, локаль **ru**: `resources_ru.properties`

Входной пакет ресурсов, локаль **en**: `resources_en.properties`

Пакеты ресурсов расположить в каталоге `src/main/resources`


#### Пример содержимого resources_en.properties
```
table = table
apple = apple
```

#### Пример содержимого resources_ru.properties
```
table = стол
apple = яблоко
```

Написать приложение, которое в цикле читает с консоли ключ (key) 
и имя локализации через пробел, в ответ печатает соответствующее 
значение в консоль. 
Признаком окончания ввода служит слово `stop`.

Если по введенной локали и ключу значение не может быть получено, 
то приложение должно печатать сообщение: `No such value`.

> Чтение из консоли и запись в консоль являются обязательными!

#### Пример содержимого консоли:
```
table ru<Enter>
стол
table en<Enter>
table
asdf en<Enter>
No such value
apple ru<Enter>
яблоко
apple en<Enter>
apple
asdf en<Enter>
No such value
stop<Enter>
```

## [Part 6](src/main/java/com/epam/rd/io/Part6.java)
Файл содержит слова, записанные кириллицей и латиницей.
Написать приложение, которое имеет следующую функциональность.
Если пользователь вводит в консоли
1. `Latn` (или `latn`) - приложение печатает в консоль все слова, 
    записанные с применением латиницы;
2. `Cyrl` (или `cyrl`) - приложение печатает в консоль все слова, 
    записанные с применением кириллицы;
3. `Stop` (или `stop`) - приложение завершает свою работу;
4. любой другой ввод влечет появление сообщения `Incorrect input`

#### Пример входного файла:
```
Is there anybody going to listen to my story
Лягає день. Він віддає свої надії ночі.
С барабаном ходит ёжик. Бум-бум-бум.
```

#### Пример содержимого консоли:
```
asdf<Enter>
asdf: Incorrect input
Latn<Enter>
Latn: Is there anybody going to listen to my story
Cyrl<Enter>
Cyrl: Лягає день Він віддає свої надії ночі С барабаном ходит ёжик Бум бум бум
latn<Enter>
latn: Is there anybody going to listen to my story
Stop
```
> Гарантируется, что файл не содержит одновременно кирилицу и латиницу в одном слове.

Имя файла и его кодировка принимаются как параметры командной строки. 
Кодировка - необязательный параметр. Если кодировка опущена, 
то брать системную (см. Замечания выше).
При любых ошибках ввода/вывода в стандартный поток **ошибок**
должно выводиться сообщение об ошибке и правила использования приложения 
в стандартный поток **вывода**.
```
Usage:
    java com.epam.rd.io.Part6 <file_name> [encoding]
```
Примеры:
```
java com.epam.rd.io.Part6 part6.txt cp1251
java com.epam.rd.io.Part6 part6.txt
```
#### Extra (для тех кто хочет глубже разобраться с регулярными выражениями)
Pattern/Matcher поддерживает работу с Unicode-blocks. Вы можете использовать 
проверку по блоку `InCyrillic`, `InBasicLatin`. Однако помните, что `InBasicLatin` 
также содержит управляющие символы пробел, цифры...: 
` !"#$%&'()*+,-./0123456789:;<=>?@ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ[\]^_``abcdefghijklmnopqrstuvwxyz{|}~` 
и кириллица содержит намного больше символов: 
`ЀЁЂЃЄЅІЇЈЉЊЋЌЍЎЏАБВГДЕЖЗИЙКЛМНОПРСТУФХЦЧШЩЪЫЬЭЮЯабвгдежзийклмнопрстуфхцчшщъыьэюяѐёђѓєѕіїјљњћќѝўџѠѡѢѣѤѥѦѧѨѩѪѫѬѭѮѯѰѱѲѳѴѵѶѷѸѹѺѻѼѽѾѿҀҁ҂҃҄҅҆҇҈҉ҊҋҌҍҎҏҐґҒғҔҕҖҗҘҙҚқҜҝҞҟҠҡҢңҤҥҦҧҨҩҪҫҬҭҮүҰұҲҳҴҵҶҷҸҹҺһҼҽҾҿӀӁӂӃӄӅӆӇӈӉӊӋӌӍӎӏӐӑӒӓӔӕӖӗӘәӚӛӜӝӞӟӠӡӢӣӤӥӦӧӨөӪӫӬӭӮӯӰӱӲӳӴӵӶӷӸӹӺӻӼӽӾӿ`

## Содержимое класса Demo

В корневом пакете (`com.epam.rd.io`) должен находится класс `Demo`, 
который демонстрирует работу всего функционала.
Для тех подзадач, которые требуют ввода с консоли, переназначить 
стандартный поток ввода таким образом, чтобы ввод осуществлялся из 
некоторой заданной строки (после отрабатывания вашего кода необходимо 
предусмотреть восстановление стандартных потоков).

`Demo.main` должен отрабатывать без участия пользователя, никакого 
ожидания ввода с консоли при выполнении данного метода быть не должно. 
Пример переназначений см. ниже.

Проверка на переназначение системного потока ввода проверяется отдельно на сервере.

Пример метода Demo.main
-------------------------------------------------------
```
package com.epam.rd.io;

import java.io.ByteArrayInputStream;
import java.io.IOException;
import java.io.InputStream;

public class Demo {
    private static final InputStream STD_IN = System.in;

    public static void main(String[] args) throws IOException {
        System.out.println("=========================== PART1");
        Part1.main(args);

        System.out.println("=========================== PART2");
        Part2.main(new String[]{"-generate", "10", "0", "50", "part2.txt"});
        Part2.main(new String[]{"-sort", "part2.txt", "part2_sorted.txt"});

        System.out.println();
        System.out.println("=========================== PART3");
        try(ByteArrayInputStream in = new ByteArrayInputStream(
                "char^String^int^double^stop".replace("^", System.lineSeparator()).getBytes())) {
            // set the mock input
            System.setIn(in);
            Part3.main(new String[]{"part3.txt"});
        } finally {
            // restore the standard input
            System.setIn(STD_IN);
        }

        System.out.println("=========================== PART4");
        Part4.main(args);

        System.out.println("=========================== PART5");
        try(ByteArrayInputStream in = new ByteArrayInputStream(
                "table ru^table en^apple ru^asdf en^stop".replace("^", System.lineSeparator()).getBytes())) {
            // set the mock input
            System.setIn(in);
            Part5.main(args);
        } finally {
            // restore the standard input
            System.setIn(STD_IN);
        }

        System.out.println("=========================== PART6");
        try(ByteArrayInputStream in = new ByteArrayInputStream(
                "asdf^Latn^Cyrl^latn^cyrl^Stop".replace("^", System.lineSeparator()).getBytes())) {
            // set the mock input
            System.setIn(in);
            Part6.main(args);
        } finally {
            // restore the standard input
            System.setIn(STD_IN);
        }
    }
}
```
